袁國勇：應強制檢測武漢肺炎 等待內地疫苗運到香港

【Now新聞台】港大微生物學系講座教授袁國勇接受本台專訪，他指，本港仍有零星新冠病毒本地確診個案，反映社區隱性傳播鏈未斷，支持政府立法強制有病徵的人接受檢測。

政府正研究新冠病毒強制檢測的法律框架，身兼政府專家顧問的港大微生物學系講座教授袁國勇認為，可參考現有其他傳染病的做法，只要列明持續48小時出現原因不明的失去嗅覺味覺、發燒、咳嗽、流鼻水等病徵，便需強制檢測。

袁國勇：「所有醫生只要懷疑、不用確定（病人）有肺結核，一定要向衞生署通報，這有否影響醫患關係？其實沒有。因為大家都知道肺結核是嚴重的病，死亡率百分之三至五；現在我們有新冠病毒疫症在香港爆發中，過去九個月已經有五千宗、百多人死亡，死亡率不低於肺結核很多，為何不值得強制通報，然後測試呢？」

本地目前仍有零星源頭不明個案，袁國勇表示，難以分辨是輸入個案引起，還是本地傳播的尾聲，認為本地傳播未斷尾。

袁國勇：「其實三波都是外面傳入香港的。現在第三波之後，有沒有試過連續14至28天，香港沒有本地個案？答案是沒有。換句話，香港本身都有隱性傳播鏈，於是仍然隔一兩天就有完全找不到源頭的個案，證明本地有。不是說不控制邊境，一定要做好邊境控制，但也要先處理好內部。」

他建議應更頻密為獲豁免檢疫人士測試。

港大亦正研發噴鼻式疫苗，袁國勇表示，正等待疫苗由內地運到香港，預計下月底前，可開展第一期臨床測試。

之前成班恐懼撚講到袁狗係手足
恐懼撚我屌晒你哋老母

好想快啲知道連登仔今次係咪要轉態

呢個專家前言不對後語，左右黃藍綠嘅行為都做齊，果然係政治撈家

袁國勇教授，GBS，MD，JP（英語：Professor Yuen Kwok-yung，1956年12月30日－），原籍廣東廣州，在SARS-CoV-2爆發前曾是香港傳染病學權威專家，2003年全球首名確認SARS是由冠狀病毒形成的學者，於2004年獲香港政府頒發銀紫荊星章[1]。現為香港大學李嘉誠醫學院微生物學系講座教授，中国工程院院士，國家衛健委高級別專家組成員，香港政府防疫專家顧問團成員[2]。

屌借唔會死

依條仆街上次講完之後政府就話研究緊立法今次講完仲唔係實行
大陸針你打埋我個份

袁粉點睇

黃手足

全香港最恐懼果個就係袁國勇

食生果要消毒嘅佢又會唔會第一批試國產疫苗

唔該唔好標題黨
睇新聞佢講嗰種係經醫生強制上報機制
同肺結核個程序差唔多
即係醫生要你檢你先需要檢

你又俾佢fake鳩左
我之前開左PO講呢樣野

肺結核係驗左, confirm左係肺結核先要上報
而家武肺唔撚係, 係有病徵醫生就要你驗
醫生叫你驗你唔撚驗你就係罪犯

醫生要你驗肺結核你唔撚驗,
最多醫生咪唔撚醫你 你咪離開醫院
你會唔會變成罪犯
肺結核死亡率咁高, 要成年先可以好得返既病 都唔會有呢D惡法出現
今時今日香港每日得個位數字, 個幾禮拜就好得返既武肺就搞D咁既野

另外呢條法例令醫生手握極大權力
完全莫視病人權益
到最後決定你需唔需要驗既, 我都幾撚肯定唔係醫生
可能只係醫院做收症既文員

遲下真係唔知黑警有無呢個權力

恐懼撚：袁國勇手足黎 極深黃
唔係佢嚇人香港一早死左1.4萬人

之前就係放權俾警察，造成今日既局面。
今日又提議放權俾醫生，只會不斷有更多特權階級出現。

要一個人以道德標準去制衡自己擁有既過大權力係有可能，但當一個團隊一個部門一個機構，越來越多人擁有特別權力，後果很慘。